「國民不開OT 多陪子女踢波」 冰島領事：推動港足先減工時

2018年06月27日

「國民不開OT 多陪子女踢波」
冰島領事：推動港足先減工時

■來港17年的冰島名譽領事Hulda Thorey Gardarsdottir，指港足未能成功是因政府資助不足。袁志中攝

【2018世界杯】

【本報訊】「雖然輸了，但不等如他們踢得不好，他們都竭盡所能！」冰島「臣之隊」上周五世界盃第二場分組賽以0:2負尼日利亞，其教練賽後發表知足感言，連來港17年的冰島名譽領事Hulda Thorey Gardarsdottir也這樣說：「冰島人的精神是不強求，每樣得來的東西都是bonus。」有點佛系feel，她更提議香港足球要圖強，先叫政府減工時。

記者：徐嘉華

冰島全國只有約35萬人，在香港的冰島人有30人左右，Hulda一來就17年，這位四子之母年輕時曾踢女足，但因傷患早退役，訪問時拿着足球給她拍照，她第一個反應是：「不是要我踢吧？」一位很爽朗的領事，每逢冰島有大賽都會跟一班冰島人到蘇豪區觀戰。

■冰島（藍衫）上周五以0:2不敵尼日利亞，但一眾球迷未感氣餒。路透社

當地大力投資發展足運

Hulda承認2016年歐國盃歷史性殺入八強令冰島受世人關注，今屆世盃又是他們首次躋身決賽周，在首輪比賽更賽和大名鼎鼎的阿根廷，Hulda說：「賽和阿根廷這場，也許沒人預計冰島門將荷杜臣可撲出美斯的12碼，但我們冰島人不覺得驚訝，小國如冰島，處於世界的一端，一直以來都很孤立，但我們無時無刻都期待着amazing thing。我們對冰島球員如此有信心，因我們全國35萬冰島人都支持他們，我們國家的公司、店舖會為球賽提早關門。」

Hulda四個子女都沒踢足球，她說冰島有不少出名的體育項目，包括混合健身比賽（Crossfit）、拳擊、田徑、游泳、手球、排球，只是男、女足加起來，冰島有超過兩萬名註冊球員，她說：「冰島小孩4、5歲入學已可接觸足球，亦有很多人愛英超。」冰島夏天氣溫只得攝氏10℃至15℃、冬天只有-3℃至-5℃度，Hulda指近10年冰島政府在每個城市、鄉村都興建室內足球場，因而不受天氣影響。

這北歐小國世界排名22，人口多20倍以上的香港則排142，有甚麼香港可以效法呢？Hulda想也不想就說：「不如先叫香港政府減工時，小朋友從小學習踢足球，除了有配套設施外，
最重要是父母家人支持，冰島上班時間是朝八晚四，香港是朝九晚五，時數一樣，但冰島人一到四點就會立刻停止工作回家，港人無論是僱主還是僱員都習慣做至越夜越好，何來時間陪子女培養的足球興趣？」

Hulda更指冰島人的「產假」高達九個月，父母各有三個月外，另外三個月夫婦自行分配，其間獲八成薪酬，香港怎比呢？

至於冰島在今屆世界盃可走多遠，Hulda直言現錄一和一負已是很好的成績：「冰島沒有球星，打整體，第一場和阿根廷，守門員荷杜臣撲出美斯的12碼，看在冰島人眼中已很滿足，隨後的比賽無論輸、贏、和，都會替他們開心。」也許，緣份到了，運氣到了，冰島會再來驚喜。

後記：維京式拍掌用得太濫

說到冰島足球，怎可不提他們球迷齊心的熱情打氣方式──「維京式拍掌」，沒想到Hulda的反應是：「每個人都在講Viking clap，太over了，初初一、兩次還可以，但太濫了，我也不懂如何拍，也許是時候想一些新打氣方式。」

下一則
下一則
僑民中環睇波：為國家自豪

僑民中環睇波：為國家自豪

鋼門耶辛前隊友賣紀念鈔

防守中堅：斬手指，再賭

決戰莫斯科：前功盡廢

其實如果踢波叻可以拎獎學金,又保你入大學,咁樣應該會適合香港人多啲.

香港人都係四年一次叫下春羨慕下人出到球隊踢波姐
如果真係立法減工時係為咗推動運動 一定一堆人發爛咋 話運動搵到食呀？
減工時會無咗份工你養我呀？
減工時搞到人無咗份工 為咗成本縮減人手

諗下好喇

香港OT少過一個鐘當你早走.